數學永遠無法脫離物理。

因為紙筆計數機呢啲工具，全部都係inside物理世界

數學嘅概念可以單以思想嘅形式存在 唔一定要用紙筆寫出黎架喎

咁理論數學？

Ching係咪剩係讀過dse數？

我覺得調返轉

思考都想你base on腦神經回路，姐係物理世界

似所有科學野都無法脫離數學

數學係任何宇宙都work
物理係唔同宇宙會唔work
例如 萬有引力,F=ma 呢啲 我地只係發現有呢種法則
但解釋唔到既 係第二個宇宙就有機會唔同咗

讀多幾年書先喇

呢個數學哲學真係有 physicalism 有類似嘅睇法
Penelope Maddy 認為 sets 係 physical objects

連登仔識條毛咩

咁虛數係唔係physical object?
完美既圓可唔可以係現實世界出現？
現實世界既一點又係唔係of measure 0?
first order logic又係唔係現實object?

Perfect circle exist in virtual world, But virtual worlds base on physical world

完美圓以概念方式存在，概念存在於人類大腦神經，腦神經架設於物理世界，完美圓於物理世界以特殊方式存在

但係你都prove唔到完美既圓可以係現實世界表現出黎
概念由神經架構唔代表現實真實存在

Assume 你既推論係正確
咁我可以話 神以概念方式存在
概念存在於人類大腦神經
腦神經建設於物理世界
神於物理世界以特殊方式存在
Therefore, 神存在
而我個post既topic可以話 神永遠無法脫離物理

我冇講過神可以脫離物理，開post亦屬於你嘅言論自由

你覺得呢個推論係logically valid?
睇個結論就知，明顯唔係

依加你地話唔係就唔係呀？學術台變咗數撚圍爐專區？舉例證反駁我啦

使唔使改埋名叫數學台呀？

你淨係答左我一條
但係個logic明顯唔岩
你仲係未prove到完美圓點存在於真實世界

唔係話我好buy physicalism
事實上 佢都係一個非主流嘅數哲
但有興趣自行研讀下 係度拗d無聊野就無謂

點樣明顯唔啱，如何明顯又唔解釋

我夠可以話神明顯存在or你明顯on9

上面咪講左
概念由神經架構唔代表真實世界存在
如果我思想中有個撒亞人
咁按照你logic
撒亞人咪現實世界真實存在？

一開始咪講咗，完美圓係唔存在，但數撚可以用數字去定義佢，而呢啲定義方式必須透過紙筆、電子訊號etc等物理世界嘅工具去表達，所以數學無法脫離物理

亦都可以存在於思想世界
你可以用工具表達
但係唔一定要用工具表達

數學係科學嘅語言
生物嘅原理來自化學
化學嘅原理來自物理
物理嘅表達來自數學

思想世界base on 物理世界

第二個宇宙會唔會有1+1=3嘅機會

想睇全英文物理 一條式一個數字都冇

不再搞事

物理式不等於物理

只會係用其他數字表達數量 ，其他符號表達運算方式。唔會1+1出3 ，除非你數字既definition 唔同咗

可以咁睇
數學係已有既規律
獨立於物理世界
只係人將佢發掘出黎

好似倒轉講適合 D

留名
呢個討論幾有趣

圓點「存在」喺神經？你指嚟睇下。

咁物理即係咩？

咁如果第二個宇宙數字嘅定義都變埋呢

宇宙運行嘅模式

咁都唔明就躝翻去波台啦，講完又要人講多次

物理本身唔依靠數學存在，數學只係演繹、運算工具
數學概念亦唔需要有實質意義，所謂「存在於現實世界」只係你嘅詮釋
例如derivatives 可以係單純嘅limit, 只係我地要計slope嘅時候derive到條式出黎
大把人讀數學淨係識運算，無理解圖像/物理意義

例如第二個宇宙 佢地數字順序係
1 3 2 4 5... 咁樣1+1=3 但意思上都係講緊一個object +一個object 出 兩個object

你個物理嘅定義咁寬，咁有乜嘢可以脫離物理?

倒轉講先啱喎

簡單到連海王星都係靠數學推測出嚟發現，而唔係物理觀察

文學無法脫離文字

量子世界已經係咁，1+1 根本唔知等於乜

數學根本就係等於物理，兩者同時存在，同一樣野。

只不過我哋由人類研究者嘅角度去睇， 有時只係見到數學嘅一面唔了解呢個數學背後演繹嘅物理性質，或者調返轉我哋發現左物理性質之後再搵返佢背後嘅數學語言。

情況就好似一幅雙面砌圖咁，前後都有圖像，一面叫數學一面叫物理， 但其實佢哋係同一幅砌圖，每一塊都有兩面。

我想知你點知完美嘅圓(或其概念)係存在於腦神經
你係咪知道人腦某種pattern嘅電波/排列就等於完美嘅圓
係咪個個人嘅pattern都一樣
相關研究係邊
如果外星人/人工智能明咩係完美嘅圓，咁佢地嘅"腦"係咪會出現同人類一樣嘅pattern

總之就係，你點確定到同一個概念係腦入面有同樣嘅物理表現/形態？如果同一個概念冇同一樣嘅物理表現/形態，咁邊個形態先係你口中所講嘅某概念嘅實體？

世上冇「特殊存在」，只有存在。
存在嘅嘢，除咗光之外都有質量，而且佔有空間，一個圓點樣喺腦裏面佔有空間？點樣有質量？你解釋唔到，就咁話咩「特殊存在」只係想偷換概念。